{"id":"2017_17","name":"Romanos2017_17","memoryVerse":"“¿Qué si lo hizo para dar a conocer sus gloriosas riquezas a los que eran objeto de su misericordia, y a quienes de  antemano preparó para esa gloria? Esos somos nosotros, a quienes Dios llamó no sólo de entre los judíos, sino también de entre los gentiles.” – Romanos 9:23-24","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_17_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 9:30-33.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:30-33"}],"questions":[{"id":"2017_17_3","questionText":"3.  ¿Cuál era la diferencia entre la manera en que los gentiles y el pueblo de Israel buscaban la justicia?¿Cuáles fueron los resultados? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_4","questionText":"4.  ¿Qué diferencia hay entre la búsqueda diaria para lograr un comportamiento justo y el esfuerzo para poder ser declarado justo? ¿Qué papel juega la fe? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_5","questionText":"5.  ¿Quién es “la piedra de tropiezo”? ¿Qué causa que “la piedra de tropiezo” haga que la gente tropiece o caiga? ","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 10:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_17_6","questionText":"6. ¿Por qué era tan grande el deseo de Pablo de que los israelitas fueran salvos? ¿Cómo le ha llamado Dios a orar por y ministrar a los que usted desea que sean salvos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_7","questionText":"7. ¿De qué conocimiento carecían los israelitas que hizo que su celo fuera en vano? ¿Cómo vemos en el mundo de hoy el comportamiento celoso que carece del verdadero conocimiento de Jesús? (Concéntrese en el comportamien-to y no en nombrar grupos específicos.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_8","questionText":"8. Explique en sus propias palabras el pasaje de Romanos 10:4. (Tal vez desee consultar otras traducciones de la  Biblia como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:4"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 10:5-9.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:5-9"}],"questions":[{"id":"2017_17_9","questionText":"9. A la luz de estos versículos, ¿a qué conclusiones llega Pablo? (Nota: Romanos 10:5-7 puede ser interpretado de varias maneras.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:5-7"}]},{"id":"2017_17_10","questionText":"10. ¿Qué debe hacer una persona para ser salva?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_11","questionText":"11. ¿Cómo explicaría el significado e importancia de cada frase del versículo 9 a una persona incrédula?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 10:10-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:10-13"}],"questions":[{"id":"2017_17_12","questionText":"12. Tomando como referencia los siguientes versículos, comparta los diferentes aspectos de la palabra “corazón”:  Mateo 6:21; 12:34; Romanos 1:21-22; Gálatas 4:6. Mientras medita en estos versículos, ¿qué le está mostrando Dios sobre su propio corazón? ","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:21"},{"book":"Mateo","verse":"12:34"},{"book":"Romanos","verse":"1:21-22"},{"book":"Gálatas","verse":"4:6"}]},{"id":"2017_17_13","questionText":"13. ¿Cómo se relaciona y aclara el versículo 13 al versículo 11? De acuerdo a estos versículos, ¿para quién está  disponible la salvación? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_14","questionText":"14. ¿Cuándo invocó (o invocará) usted el nombre del Señor para recibir salvación? ","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 9:30–10:13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:30"}],"questions":[{"id":"2017_17_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 9:30–10:13.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:30"}]}]}}}